中國疫情煞不住！東北遼寧成為重災區

中國疫情煞不住！遼寧增7確診、4無症狀感染 23人在隔離治療

2020/12/24 10:17
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）遼寧省疫情升溫，昨日急增1例本土病例，以及8名「無症狀感染者」。今日通報該省在過去24小時內，猛增7例本土確診、4名「無症狀感染者」，病例主要集中在大連市，截至23日24時，遼寧省尚有23例未出現明顯症狀的「無症狀感染者」在定點醫院隔離治療。

綜合中媒報導，遼寧省衛健委23日通報，該省新增7例本土確診病例、4名「無症狀感染者」，除了瀋陽市各增1名本土病例和無症狀感染者，其餘皆分布在此前已實施「嚴格封閉管控」的大連市金普新區，同時金州主城區沒有條件提供住宿的工業企業也被要求全部停工，疫情嚴峻。

而瀋陽市昨日通報一名11月29日自韓國回中國的女子，在解除隔離10天後確診武漢肺炎，且迅速轉為重症病例，瀋陽立即進入「戰時狀態」，已排查密切接觸者71人，次級密切接觸者69人，全部在集中隔離醫學觀察點集中隔離，並劃定51個「疫點」，而該市今日再增1名「無症狀感染者」，截至23日24時，遼寧省尚有23例未出現明顯症狀的「無症狀感染者」在定點醫院隔離治療。

大連新冠增二十名無症狀感染者 當局封門防民外逃
2020-12-23

大連新冠增二十名無症狀感染者 當局封門防民外逃大連新冠增20名無症狀感染者 當局封門防民外逃

大連市的新冠疫情感染者人數迅速增加。本週二（22日）該市新確診六人感染，無症狀感染者累計二十人，週三再確診一人。當地防控疫情的措施再度升級，有居民住房被釘死，五個社區公共場所停業、學校停課。

目前大連已經進入疫情防控的“戰時狀態”。大連金普新區成為此次疫情爆發對重災區。當地所有公共場所、店鋪均已停業，中小學校及幼兒園停課。

當地一店鋪業主沈女士本週三（23日）接受自由亞洲電台採訪時說，政府實施了封城措施並呼籲居民接受第三次核酸檢測:“金州比較嚴重，我們下午要接受第三次核酸檢測，正在進行中。金州發現20個無症狀感染，6個已經確診的，大連市內有一個（確診）。學校學生、幼兒園全都放假了，商場都沒有人了，該關門都關門了，雞蛋漲價了，漲到五元多一斤了，以前三元多，現在五元八角”

據大連市政府新聞辦公室微信公眾號消息，12月22日0時至24時，大連市新增1例確診病例，新增8例本地無症狀感染者。在排查中發現8人核酸檢測結果呈陽性，經診斷8人均為無症狀感染者。目前全市累計報告新冠肺炎確診病例6例，正在實施醫學觀察的本地無症狀感染者20例。 23日，當地政府公佈，再確診一名58歲感染者劉某，為無症狀感染者蘇某的母親。

大連市金州區新冠病毒感染者大增，居民接受第三次核酸檢測。 （視頻截圖）

大連交警: 大連情況與武漢相同

當地居民拍攝的多段視頻可見，大連居民區人員稀少，即使有也是排隊接受核酸檢測。有居民樓大門被工程人員釘死。一名交通警對一私家司機說，大連已經封城，情況與武漢相同。一視頻拍攝稱：“十里堡到金州交叉路口封城，開發區的人不讓出，進也不准進。”

本週二（22日），大連市政府發布“關於全面開展新冠病毒核酸檢測工作的通告”，要求3天內在全市進行全員核酸檢測。該市金普新區海青島街道格林小鎮一居民說：“格林小鎮，第三次核酸檢測”。

由於確診患者曾入住格林小鎮的酒店，當地已封鎖該區域。該社區人員用高音喇叭，呼籲居民接受檢測“有無症狀感染者，由於多次在我社區中間，因此按照疫情保護要求，被隔離小鎮社區所有居民進行核實檢測。”

金州封城，就連居民住所大門也被釘子釘死。 （視頻截圖）

當地居民沈女士對本台說：“格林小鎮的小區封了，今天有一例。整個金州區封鎖了，不准進出，市內還可以（沒封）。”

當局還要求大連所有居民，如非必要不得離開當地，這給居民出行造成不便。瀋陽居民王女士說，她兒子在大連工作，目前無法回家：“我兒子在大連上班，說大連戒嚴了，封城封區了，都出不去了，東西買足了以後，都不讓往外走了。”

大批警方人員出動，防止居民外出。 （視頻截圖）

據報導，大連市金普新區友誼、先進、擁政、光中、站前5個街道加強防控措施，公共場所全部停業；區域內中小學校、幼兒園停課，所有師生不出控制區域。

中國國家衛健委官網最新通報，12月22日0至24時，新增確診病例15例，其中境外輸入病例14例，包括上海12例，浙江1例，廣東1例，遼寧1例。

記者喬龍 責編胡力漢、許書婷 網編洪偉

好快就會屈係香港傳入

幾單係度瓜瓜嘈
東亞病夫

邊有事，假既!

樓主你辱華

瀋陽疫情爆發，進入「戰時狀態」。（視頻截圖）

底死

大連封閉金州主城區五個街道 人員車輛“裏不出、外不進”
2020-12-24 07:25:18 來源： 中國新聞網

關注新華網

據大連市人民政府新聞辦公室官方微博消息，大連市統籌推進新冠肺炎疫情防控和經濟社會發展工作總指揮部23日發布2號令，具體內容如下：

新區指揮部各成員單位，各相關街道，各相關單位：

根據疫情防控形勢需要，新區指揮部決定，進一步對金州主城區五個街道從嚴管控。指令如下：

一、封閉區域

金州主城區先進、光中、站前、友誼、擁政五個街道。

二、封閉原則

(一)外防輸入，內防擴散。五個街道與五個街道外相鄰街道的隔離必須堅決做到人員和車輛“裏不出、外不進”，嚴格封閉管控。

(二)嚴格管控，措施到位。五個街道轄區內的社區以居民小區為單位，轄區居民必須做到“裏不出、外不進”居家隔離，每戶發放一個出入證，每日出入一次。

(三)阻斷源頭，分類管控。小區出現1例疫情時，所在樓宇居民居家隔離，所在樓宇封閉；出現2例以上疫情時，所在小區居民居家隔離，以樓宇為單位，小區全部封閉。

三、關于生産生活秩序

(一)工業企業，工人進廠只進不出。本工廠能夠解決職工住宿條件的，可正常生産；如沒有條件提供住宿的，一律停工。

(二)封閉社區內，如無疫情病例或感染者，由街道黨工委、辦事處根據社區居民數量合理確定生活用品供給點(原則上每個社區每2000人設置一個供給點)。

(三)封閉社區內，如有病例或感染者，由街道按照《封閉小區內購物場所管理規定》組織社區人員或志願者配送生活用品，同時按防疫規定做好相應消殺、防護措施。

(四)大型商超在防控措施充分保障情況下，可以繼續營業，餐飲場所一律關閉。

(五)各行業主管部門和相關單位負責做好水、電、氣、暖、加油站、環衛、消殺、急診醫療等公共保障工作。

新區“12.15”疫情防控指揮部各工作組要依據各自職責迅速做好相應落實工作。

官方證實疫情嚴重

強烈反對

流感啫

北京出現1名無症狀感染者 大連疫情續蔓延
最新更新：2020/12/24 11:59

（中央社台北24日電）中國23日新增17例2019冠狀病毒疾病（COVID-19）確診病例，其中6例本土傳播仍在遼寧省大連市，北京也出現1例無症狀感染者。

中國國家衛生健康委員會通報，23日新增17例確診病例，其中境外移入11例（上海6例、四川2例、遼寧1例、河南1例，和廣東1例）。本土6例則都在遼寧。當天沒有新增死亡和疑似病例。

遼寧省衛健委通報，6例本土病例都由此前出現疫情的大連市通報，當地還新增3例無症狀感染者，另外瀋陽也新增1例無症狀感染者。

另外，北京也出現疫情。北京市衛健委通報，當地新增1例無症狀感染者。患者住在順義區，23日病毒核酸檢測結果呈現陽性時，正在浙江寧波出差，此前曾搭乘國內航班。這名患者目前已住院隔離。

國家衛健委統計，中國現有315例確診，累計治癒出院8萬1950例，累計死亡4634例，累計報告確診8萬6899例，沒有現有疑似病例。累計追蹤到密切接觸者89 萬4409人，還在醫學觀察的密切接觸者則有7488人。

在無症狀感染者方面，23日新增19例，當天轉為確診6例，當天解除醫學觀察3例，還在醫學觀察的無症狀感染者229例。

在港澳累計確診部分，香港特別行政區共8535例，其中7112人出院、133人死亡。澳門特別行政區46例，都已經出院。（編輯：沈朋達/周慧盈）1091224

支報論句無事就得架啦
驚閪咩

大驚小怪

清零

北京新增1無症狀患者！34歲男「染疫後」搭機飛浙江 官方急消毒

▲北京新增1例無症狀感染者。（資料圖／記者任以芳攝）

記者蔡儀潔／綜合報導

繼遼寧等地發生新冠肺炎本土病例後，北京今（24）日通報，23日0時至24時新增報告1例無症狀感染者，為海淀區奧北興華科貿中心有限公司34歲男員工。

「健康北京」今日發布通報，12月23日0時至24時，無新增報告本地確診病例、疑似病例，新增報告1例無症狀感染者；無新增境外輸入確診病例、疑似病例和無症狀感染者。

▲北京首都機場。（圖／記者任以芳攝）

據通報，該名男性患者34歲，現住北京市順義區，為海淀區奧北興華科貿中心有限公司員工，因參加研究生入學考試，22日在順義區進行新冠病毒核酸檢測，當日乘坐國航CA8347航班，由北京首都機場赴寧波出差。

通報指出，該名患者23日核酸檢測報告為陽性，順義區疾控中心即與其取得聯繫，經向浙江省衛生健康部門了解，當地相關機構結合其流行病學調查、臨床表現、實驗室檢測等結果，診斷為無症狀感染者，現已轉運至當地定點醫院隔離觀察。

目前當局已對其居住小區、工作單位採取了管控措施和終末消毒，對密切接觸者進行了集中隔離醫學觀察。

另外，《新京報》23日指出，北京蓮竹花園社區正在進行流調和全員核酸檢測，居委會建議非社區居民暫時不要進入；社區內已有多名身穿防護服的工作人員就位，並且進行消毒作業。

當地民眾表示，蓮竹花園社區從上午開始進行封閉管理，「要是沒有著急的事情就別進去了，要不然肯定出不來，估計得封閉管理14天。」附近一家便利店的收銀員指出，該社區從上午開始封閉，「聽說小區有疫情，裡面的業主要進行核酸檢測。」

又話清零

依隻五毛ac隔唔中就出下洗底post

遲d一定係話香港美國英國輸入

北京疫情防控發布會成功打造“五大平台”
2020年12月24日 星期四 北京青年報

本報訊（記者王斌）自新冠肺炎疫情發生以來，北京已經召開了180多場疫情防控新聞發布會，從發布信息的數量到質量，都創造了首都突發公共事件新聞發布史上的第一。北京青年報記者從日前舉行的“中國經驗與國際傳播視野下的政府新聞發布”學術研討會上獲悉，北京疫情防控新聞發布會已經成功打造成“五個平台”。

在研討會上，北京市委宣傳部副部長、北京市政府新聞辦主任、北京市政府新聞發言人徐和建以《北京新聞發布的時代實踐——基於北京新冠肺炎疫情防控工作新聞發布會的思考》為題發表主題演講。徐和建說，北京疫情防控新聞發布會在實踐中成功打造成五個平台，分別是北京防控政策信息公開的第一平台、北京疫情防控群眾工作的指揮平台、北京抗擊疫情助力助勢的作戰平台、北京精準防控國際國內輿論的引導平台、新聞發佈時代實踐的發展平台。

北京第二外國語學院黨委書記顧曉園在致辭中表示，疫情發生以來，北二外專家學者聚焦國際國內疫情形勢，高度關注抗疫國際合作，圍繞北京持續做好常態化疫情防控工作建言獻策。此次舉辦研討會，目的是邀請專家學者發揮專業優勢，為國際傳播視域下的新聞發布工作建言獻策。

北京官媒出來公開闢謠

7個講到世界未日咁

大連市全面展開核酸檢測。 圖：翻攝自微博

成日有但日日都話已經清零，都憨鳩嘅呢個國家

大連22日中午起，計劃利用3天時間展開核酸普篩。中新社

大連變種肺炎

瀋陽女子解除隔離十天復陽 官方：進入戰時狀態
最新更新：2020/12/23 17:58

中國遼寧省瀋陽市一名自韓國返回的女子，解除隔離10天後因不適求醫，經檢測武漢肺炎呈陽性。官方宣布全市立即進入戰時狀態。圖為21日瀋陽市民戴口罩外出採買食材。（中新社）

（中央社台北23日電）中國遼寧省瀋陽市一名自韓國返回的女子，解除隔離10天後因不適求醫，經檢測武漢肺炎呈陽性。官方緊急排查密切接觸者，並宣布全市立即進入戰時狀態，啟動疫情防控應變機制。

瀋陽市衛生健康委員會官網23日通報，67歲尹姓女子11月29日自韓國搭機返抵瀋陽桃仙機場，瀋陽海關回報其首次2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）核酸檢測結果為陰性。

按照管控措施，立即由專用大巴士點對點轉運至境外入瀋人員指定集中隔離觀察點實施14天集中隔離醫學觀察，她在集中隔離期間核酸、血清抗體檢測結果均為陰性。

尹姓女子13日解除隔離後，22日晚間8時到中國醫科大學附屬第一醫院發燒門診就診，23日凌晨2時40分診斷為疑似病例。市疾控中心採集其生物標本進行核酸檢測，結果為陽性。瀋陽衛健委立即啟動轉運程序，將患者轉入市第六人民醫院進行診斷治療。

通報稱，當局第一時間召開疫情防控會議進行部署，全市立即進入戰時狀態，啟動疫情防控應急回應，採取科學防控措施，實施精準防控。

據通報，截止目前已排查密切接觸者71人，次級密切接觸者69人，立即轉入隔離點實施集中隔離醫學觀察，並進行核酸檢測。

此外，根據病患者行動軌跡、活動範圍，初步劃定疫點31個進行終末消毒，切斷傳播途徑。（編輯：楊昇儒/繆宗翰）1091223

瀋陽新增1例新冠肺炎確診病例，屬重型病例
人民日報客戶端昨天 18:44187
責編：羅懿

瀋陽市報告新增1例新冠肺炎確診病例，屬重型病例；新增1例境外輸入無症狀感染者。無新增治愈出院病例。

12月23日0時至15時，瀋陽市報告新增1例新冠肺炎確診病例，屬重型病例；新增1例境外輸入無症狀感染者。無新增治愈出院病例。

截至12月23日15時，全省累計報告確診病例296例，治愈出院287例，死亡2例，在院治療7例。目前，尚有22例無症狀感染者在定點醫院隔離治療。

人民日報證實中國北方流行重症武漢肺炎

點解次次都係無症狀感染

瀋陽兩地升為中風險
2020年12月24日 10:24 來源：央視新聞

12月23日，瀋陽新增1例韓國返沈人員解除隔離後核酸檢測陽性患者。經瀋陽新冠肺炎疫情防控專家組研判論證，並報請省疫情防控總指揮部同意，現將瀋陽市於洪區北陵街道宏達社區和華潤橡樹灣二期調整為中風險地區。其他地區風險等級不變，仍為低風險地區。

（責任編輯：單曉冰）

央視新聞間接證實

北韓開返關未？

因為找不到源頭
所以說是「無症狀感染」
不敢說是「本土感染」

唔好咁快住, 拖到1月底先黎料
再加春運, 到時爆到全國都係
而家太早爆, 一陣未春運就封城

依舊封關，人民快餓死

餓到受不了！北韓農民偷宰耕牛吃 慘遭判死刑
2020/12/21 20:35

萬家宴照常舉行

中國（聲）稱零

嗰啲數字加番個0就似啦
簡單過毅進制

瀋陽這兩地調整為中風險地區
2020/12/24 10:33 瀋陽網

12月23日，瀋陽市新增1例韓國返沈人員解除隔離後核酸檢測陽性患者，根據國務院應對新型冠狀病毒感染肺炎疫情聯防聯控機制《關於調整新冠肺炎疫情分區分級標準實施精準管控措施的通知》（國電發〔2020〕11號）要求，按照科學劃定、精準管控的工作要求，結合患者行動軌跡和活動範圍，經瀋陽市新冠肺炎疫情防控專家組研判論證，並報請省疫情防控總指揮部同意，現將瀋陽市於洪區北陵街道宏達社區和華潤橡樹灣二期調整為中風險地區。其他地區風險等級不變，仍為低風險地區。

又話零 你叫果班藍絲情何以堪

之前啲五毛又話清零嘅

不只一個0

當新聞見到有10宗新個案,數字後面最少要加多個0

支共很快就壓不住了

中國東北多省本土武肺疫情爆發！ 吉林民眾嘆：瑟瑟發抖
新頭殼newtalk | 黃順祥 綜合報導
發布 2020.12.21 | 15:47

中國黑龍江省近來疫情爆發，許多民眾紛紛擔心，即將到來的過年能不能回家與家人團圓。 圖：翻攝自微博

武漢肺炎（COVID-19）疫情近來升溫，中國衛健委公告，截至20日24時止，境內新增23例確診個案，15例無症狀感染個案，4例疑似個案，疫情漸漸蔓延至黑龍江省、遼寧省、廣東省，但網友們卻質疑，夾在黑龍江省和遼寧省間的吉林省卻沒有出現個案，很神奇！

據中國衛健委公告，境內新增的23例確診個案，其中黑龍江1例、遼寧1例、境外輸入21例，而15例無症狀感染個案，則是黑龍江綏芬河3例、遼寧大連1例、廣東廣州1例、境外輸入10例。

對於吉林省夾在兩個皆爆出本土個案的省分中間，網友們不禁感嘆，「吉林挺住，我要回家」、「吉林在中間瑟瑟發抖」、「就吉林沒有真神奇，值得深思」、「東北各大學校快點放假，一直拖著幹嘛？」、「早上看大連的報導，好像很嚴重，封閉了一個區？」、「吉林加油」。

眼看中國各地仍不時傳出染疫消息，網友們紛紛表示，「有點擔心過年能不能回家」、「建議分批回家，別擠在一起」、「黑龍江的疫情怎麼跟韓劇似的，磨磨唧唧」、「北京的情況應該穩定下來了吧？」、「希望疫情停在2020」、「早日清零」、「一定要注意防護」、「都是境外?外國現在太嚇人了，真擔心傳回中國」。

急增一例咁大鑊？

放心，已經屈緊韓國，南面嗰D就會屈香港

當初就係因為地方政府無能，無及時通報。真係食屎啦，佢地班撚樣。

支共壓不住才會報導
否則為何一例要封城

其實成個國家大部分都係無症狀感染，無捉到你去驗咪無人有病lor，政府話要稱零呀

又贏

辱華啦 那次不辱華

未清零
當地領導要被究責

病毒、停電，幾時斷水斷糧同打仗

大連金州百萬人口封城幾日，夜晚又大叫(加油)，加乜嘢油？豬肉價格已進入戰時狀態

中國無啦啦點會有病毒，咪作新聞喎

習包子依然吃好睡好

惡性循環，政治清零

LTN

所以永遠是數不清「無症狀感染」

Fake news

睇中國先死得4000個真係火都滾買，掩耳盜鈴自得其樂！

● 中國

根據中國國家衛生健康委員會官網，中國23日新增確診病例17例，其中境外移入病例11例，本土病例6例。

加2個0都不止
土匪國家

同香港一尻樣 啲恐懼撚幾單就嘈大爆發 又話停課又剩

別造謠了 傻迫
我的小區壓根兒沒電...
不....是沒事.....

不就封城嘛
沒事

外國勢力又將支那武肺混入食品包裝

反正點都係辱華 點解唔一早辱

支那已經清咗零，呢個無可能係支那武漢肺炎

應該係支那遼寧肺炎

喺中国 死四千人等於無死人
死幾多個 四千人 都係無死人

實數要乘 10000。

中國疫情煞不住！東北遼寧成為重災區

又用啲鳩source打飛機

根本係想過年前爆定
因為佢知道春節一定瞞唔住 上年都係咁

反攻大陸去 !

中國疫情煞不住！

俾習近平呢隻閪狗打咗先有公信力

期待

又屈香港

支國疫情消息煞不住

如果比我知中咗肺炎
第一件事就去差館報失
第二件事就北上瘋狂叫雞

帽事 永遠無死人既

清零又會本土感染
啲毒石頭爆出黎？

可防可控

見美國人數咁多唔抵得

叫雞就免啦
醫好武肺又要醫愛滋

叫雞先係最好嘅傳播點
啲支那平雞一日接觸起碼幾十個客
連埋佢堆好姊妹
堆好姊妹又一日幾十個

屈咗啦

封屋

責任全在美方

只要病毒進化到改變自己外殼結構
你驗佢唔到，潛伏期長過隔離期睇你點可防可控